中國否認入侵希拉莉電郵 特朗普：FBI司法部應立即調查

美國總統特朗普在Twitter表示，希拉莉的電郵被中國黑客入侵，又說如果司法部和聯邦調查局（FBI）不去查就會公信力盡失。

稍早前保守派媒體Daily Caller引述兩名消息人士指，希拉莉於奧巴馬政府任職國務卿時，一家中國公司曾攻擊希拉莉的私人伺服器，並幾乎全取她的電郵。

報道刊出後不久，特朗普即發帖說：「剛剛出的報道：中國入侵希拉莉電郵伺服器。他們確定不是俄羅斯做的嗎？（純粹鬧著玩！）」

他形容這是天大的新聞，很多機密就這樣外洩，「下一步最好是FBI和司法部來查，錯了那麼多次，⋯⋯他們的公信力快盡喪了。」

美國司法部和FBI暫時未回應事件。中國發言人華春瑩表示，報道並不真確，又指不時都有這類指控。她說中國支持網絡保安，反對並致力打擊任何形式的網絡攻擊或入侵。

據Daily Caller報道，入侵希拉莉電郵的是一家中國統戰部控制的中國公司，在希拉莉的伺服器嵌入代碼，當希拉莉收發電郵時，會自動抄送電郵，轉發給這家中國公司。

德克薩斯州共和黨眾議員Louie Gohmert於7月12日在眾議院司法委員會聽證會上曾表示，情報界總檢察長辦公室（ICIG）發現基本上所有希拉莉的電郵都被傳送到一個「外國實體」（foreign entity），他沒表明是哪個國家，但表示跟俄羅斯無關。

消息人士指，兩名ICIG調查員Frank Rucker及Janette McMillan曾多次聯絡FBI，警告他們要留意中國黑客入侵希拉莉電郵的事。其中一名FBI調查員是有份調查「通俄門」的Peter Strzok，Strzok在8月被解僱，理由是他被發現曾發送反特朗普的短訊。據Gohmert指，Strzok並沒有根據ICIG提供給他的資訊採取行動。

報道又引述一名前情報人員表示，ICIG發現希拉莉的電郵被抄送到一家知名的中國上市公司，而這家公司是為中共收集情報。他又說，這家公司於維珍尼亞州北部有業務，且並非科技公司。

維珍尼亞州費爾法克斯縣（Fairfax）的政府官員表示，當地有13家中國國企，當中只有3家不是科技公司。

希拉莉：必須警剔中國想增強政治勢力，影響外國政策的野心

美國前國務卿希拉莉（Hillary Clinton）警告，必須警剔中國想增強政治勢力，影響外國政策的野心。

希拉莉於星期一（7日）晚在紐西蘭的奧克蘭演說，面對3000名觀眾，她說中國干預紐西蘭、澳洲，以至美國本土事務的企圖顯而易見。

「在澳洲和紐西蘭，專家們對中國想增強政治勢力、左右其他國家決策已發出警號。」

「坎特伯雷大學學者Anne-Marie Brady稱之為新一輪全球戰事，她是對的。這只是剛剛開始，我們必須嚴肅對待。」希拉莉說。

她又表示，必須密切留意中國通過修憲，取消習近平主席任期限制後的局勢變化。形容這個地區的民主倒退，將會對全球產生巨大的意義。

紐西蘭總理阿爾登（Jacinda Ardern）表示，毫無疑問，數個超級大國向來都對澳紐區域感興趣，在與強大勢力建立關係之餘，紐西蘭必須好好維持自身的角色和地位。

澳洲學者Clive Hamilton早前向美國國會一個委員會表示，中共正向澳洲發動「心理戰」：「北京知道不可以欺凌美國，在目前環境下，這樣做可能產生難以預期的反效果。所以，就轉向美國的盟友施壓。」他說，由中共發起的行動包括散播顛覆言論、打網絡戰，以及在公海的騷擾行動。

中國向來否認干涉外國的國內事務。對於澳洲政府去年宣布收緊間諜法，中國表示尊重，重申不會干涉別國內政。

澳洲研究機構最新公布的權力指數（Power Index）顯示，平均而言，雖然美國在亞太區仍然具主導地位，但在金錢和影響力方面，中國冒起得很快。

在全球整體勢力評估上，美國以85分高居榜首，中國是75.5分，排第二，第三是日本，42.1分。報告指出，美國和中國在天然資源上的得分相當接近，分別為91.7分和91.3分。但軍事力量則有明顯差距，美國是94.6分，中國以69.9分排第二，第三是61.4分的俄羅斯。

不過，報告指中國的潛力很大，在經濟關係、外交影響力和未來趨勢方面都排在榜首，形容中國是迅速冒起的超級大國，與美國的差距正不斷收窄。在特朗普治下，美國的政治領導地位只是位列全球13，得分僅30.3分，跟柬埔寨同分。中國排榜首。

高招， 攻擊完人哋嘅電郵， 令美國憎俄羅斯， 然後再拉攏俄羅斯對抗美國

離間嘅最高手段

外國有人睇完啲資料
覺得fbi隱瞞唔查
仲有中國之前殺嗰啲特工可能同哩單野有關

世界毒瘤

臨到中期選舉爆單咁既野，我唔知美國邊個黨野，我淨係知支那一定輸

俄佬被支那搞到雞毛鴨血
普京會唔會出手呢

當時單新聞我覺得好恐怖
但TVB 好平淡咁報導
成班特工人中國秘密殺死 係殺死！
然後由中國外交部冇抗議 冇回應
美國又冇回應
成件事好似中環爆水渠咁 講完就完

美國應該講到明點樣處理呢件事, 然後通知返德國同巴西點做.

德國總理默克爾打電話給美國總統奧巴馬，對美國情報部門可能監聽她的手機表示強烈不滿。

德國政府發言人轉述說，默克爾向奧巴馬表示「這種做法是完全不能接受的」，默克爾還呼籲美國政府說明對德國監聽的程度。

白宮方面則說，奧巴馬告訴默克爾，美國情報部門並沒有監聽她的通訊，白宮發言人卡爾尼說「美國沒有也不會監聽德國總理的通訊」。

卡爾尼並說，現在正在調查法、德等盟友對美國情報部門監聽所產生的顧慮，不過卡爾尼並未說明，美國過去是否曾經監聽默克爾的電訊聯絡。

前一天美國情報部門首腦克萊珀爾否認美國在30天內監聽並記錄了法國境內7千萬通電話的報道。

他表示，法國《世界報》的相關報道，包含了「誤導性的消息」。

德國政府也不願說明如何接到美國監聽默克爾電話通訊的情報，不過德國《明鏡》周刊刊載了一系列從洩露美國監聽機密的斯諾登取得的材料所撰寫的報道。

報道指稱，情報是來自於該周刊的調查。

德國要求美國作出「立即而且詳實」的解釋，形容監聽「會是嚴重地違反了信任」。

在發表的聲明中，德國政府說「德意志聯邦共和國與美國，數十年來都是關係密切的友邦和伙伴，不應該出現這種監聽政府領導人的行為」。

聲明並說，默克爾明白告知奧巴馬「必須立即避免此類行為」。

前不久，由於美國涉嫌在巴西進行監聽任務，包括監聽巴西總統辦公室的通訊，巴西總統羅塞夫夫人取消了原定本月訪美的計劃。

在聯合國大會發表演講時，羅塞夫夫人還駁斥了美國的說法，美國辯解說監聽是為了保障國家免於恐怖襲擊、毒品走私以及其他有組織犯罪的行為。

墨西哥則對現任及前任總統的電子郵件被監視表示「無法接受」。

在國際社會紛紛指責之下，美國已經開始檢討情報收集所使用的手段和方法。